**霍守業**（），[中華民國陸軍](../Page/中華民國陸軍.md "wikilink")[一級上將](../Page/一級上將.md "wikilink")，生於[河南省](../Page/河南省.md "wikilink")[尉氏縣](../Page/尉氏縣.md "wikilink")，現居[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[桃園市](../Page/桃園市.md "wikilink")[蘆竹區](../Page/蘆竹區.md "wikilink")，畢業於[中壢高中](../Page/中壢高中.md "wikilink")、[陸軍官校正](../Page/陸軍官校.md "wikilink")36期第一名、國防外語學校[德文班](../Page/德文.md "wikilink")4期，現任[國防安全研究院戰略諮詢委員](../Page/國防安全研究院.md "wikilink")。曾任[參謀總長](../Page/中華民國參謀總長.md "wikilink")、[國防部副](../Page/中華民國國防部.md "wikilink")[部長](../Page/中華民國國防部部長.md "wikilink")、[陸軍總司令](../Page/中華民國陸軍司令.md "wikilink")、[陸軍八軍團司令](../Page/陸軍八軍團.md "wikilink")、[陸軍](../Page/陸軍.md "wikilink")[參謀長](../Page/參謀長.md "wikilink")、[陸軍裝甲兵學校校長](../Page/陸軍裝甲兵訓練指揮部.md "wikilink")、陸軍作戰署長、[陸軍八軍團參謀長](../Page/陸軍八軍團.md "wikilink")、陸軍計畫署長、陸軍109師長、陸軍86旅長，是少數[中華民國國軍內部支持文人領軍的高階將領之一](../Page/中華民國國軍.md "wikilink")，也是第一位[裝甲兵科出身的](../Page/裝甲兵.md "wikilink")[陸軍總司令](../Page/中華民國陸軍司令.md "wikilink")。

## 提出「大海軍、中空軍、小陸軍」原則與重層嚇阻概念

軍方人士說，霍守業雖然是陸軍將領，但他主張「大海軍、中空軍、小陸軍」，「有效嚇阻」是使敵人不敢打，「防衛固守」是使敵人登陸不了，敵人一旦登陸本土，基本上台海防衛作戰就已經輸了。這是霍守業卸任前最後一次向馬提報，當時雄二E長程攻陸飛彈正要決定是否量產，是戰術轉型的關鍵。

軍方人士指出，當時馬曾讚揚霍守業的想法，但後來馬並未立即拍板雄二E的量產計畫。不過，目前巡弋飛彈雄二E已部署，且台灣也擁有戰術彈道飛彈的能量，這從中科院已多次發射探空火箭可知，推想未解密的「雲峰」飛彈已有一定成效，霍守業當時的構想就有著力點，成為今日的「重層嚇阻」。\[1\]

## 下令漢光演習不打實彈

陳水扁於總統任內非常重視漢光演習，鼓勵大家多嘗試各種飛彈實彈射擊。當陳水扁卸任元首後，霍守業於參謀總長任內宣布漢光演習不再實彈射擊。原因是因為國軍在陳水扁執政時期，國軍的實彈射擊命中率不高，因此不從改進國軍射擊準確率方向著手，而消極的禁止實彈射擊。\[2\]

## 放棄參選國民黨不分區立委

2016年[立法委員選舉提名期間](../Page/立法委員.md "wikilink")，[中國國民黨不分區立委名單固定的軍系席次](../Page/中國國民黨.md "wikilink")，原本國民黨內安排由霍守業以卸任參謀總長之姿參選\[3\]，但在提名結束時，霍守業上將最後選擇保留原職[總統府戰略顧問之現役上將身份](../Page/總統府戰略顧問.md "wikilink")，並不退役參選國民黨不分區立委。\[4\]

## 參考資料

|- |colspan="3"
style="text-align:center;"|**[中華民國](../Page/中華民國.md "wikilink")[國防部](../Page/中華民國國防部.md "wikilink")**
   |-

[Category:中華民國總統府戰略顧問](../Category/中華民國總統府戰略顧問.md "wikilink")
[Category:中華民國陸軍一級上將](../Category/中華民國陸軍一級上將.md "wikilink")
[Category:中華民國參謀總長](../Category/中華民國參謀總長.md "wikilink")
[Category:中華民國陸軍總司令](../Category/中華民國陸軍總司令.md "wikilink")
[Category:中國國民黨黨員](../Category/中國國民黨黨員.md "wikilink")
[Category:中華民國陸軍軍官學校校友](../Category/中華民國陸軍軍官學校校友.md "wikilink")
[Category:中華民國陸軍軍官學校裝甲兵科](../Category/中華民國陸軍軍官學校裝甲兵科.md "wikilink")
[Category:台灣戰後河南移民](../Category/台灣戰後河南移民.md "wikilink")
[Category:開封人](../Category/開封人.md "wikilink")
[S守](../Category/霍姓.md "wikilink")

1.  [小英新軍事戰略重層嚇阻 馬政府霍守業的舊提案？](https://udn.com/news/story/1/2345773)
2.  [馬任內不打實彈
    無關節能減碳](http://news.chinatimes.com/focus/11050105/112013040600096.html)

3.  [國民黨不分區 曾銘宗、霍守業入榜](http://m.ltn.com.tw/news/politics/paper/933253)
4.  [國民黨軍系不分區 霍守業傳未送件
    中將接手卡位大戰](http://m.ltn.com.tw/news/politics/breakingnews/1514124)